法國啲越南人好多識講廣東話

真人真事

法國啲越南人好鐘意食法國麵包

E個真

因為佢哋好多都係十五年前，或更耐滯留在港難民營難民，有部份係開放式難民營，當年好多都係、年幼在香港長大或出生，所以好多都識廣東話 !

喺外國嗰啲都係
去越南餐廳食嘢
法國佢識講廣東話

越南近廣西 廣西係講白話的
咁邊界啲人咪有機會識廣東話

原來你仲未明我解釋?! 香港好多當年越南難民，喺香港住咗十幾廿年，之後取消難民營政策，好多難民都由法國接收，所以你見到識廣東話果班越南人，都係當年在港越南船民 / 難民 !

多數越南唐人
利申：屋企係

越南有維他奶飲

串撚到你呢
人哋喺越南屋企已經識講廣東話
我識嗰啲都係咁
好多新一代都仲識講廣東話

越南檸檬茶好撚酸

遠到去蘇格蘭都見過有維他奶飲
Cls

響柬埔寨同一個越南婆婆傾計
佢屋企係由廣東過嚟
所以佢係同我講廣東話

葉劉帶過去請你飲？

葉劉: 成個委員會只有我一人喺蘇格蘭讀過書 指英國「茅招」洗港人腦 郭榮鏗：知少少 扮代表

唔知葉劉有冇喺蘇格蘭飲過維他奶

咁叫做串? 好心你熟悉下歷史先啦 ! 相信你連香港曾經，有過越南船民難民營都未必知，解釋你知又話人串，不知所謂 !

用下個腦啦 ! 越南人喺法國，無撚端端學廣東話把冷呀? 學都學普通話搵大陸遊客錢啦 ! 如果唔係本身歷史問題，學識咗流利廣東話，喺法國講廣東話把冷咩!?

你估佢係馬來西亞華人呀? 馬來西亞有部份華人，本身藉貫係廣東人，本身方言係廣東話，自己一家人交談都會用廣東話，但外出就講國語、英文或馬拉語 !

第一日上連登？
笑撚死
救命呀有戇鳩仔
法國呢條友講嘢都幾有趣

法國係發覺真心膠…
同埋你啲！？用嘅位已經畀人感覺好差

法國條友痴痴地線

其實如果你捉到路
佢地d用字係會明

見到越南人喺法國就知新會然

鮮會然
俾佢鬧咗獲

屌你老母你用下你個閪腦先啦 不過唔緊要你個腦裝屎用撚咗都係咁撚戇鳩. 法國同發覺都唔撚識分學乜撚嘢人上連登 返去玩你Baby condom啦 人哋講撚緊越南你講乜撚嘢馬來西亞 我係你而家即刻捐返入老母個閪窿入面變返粒精子算

法國條友個老母都幾撚襟屌 屌左兩野生左咁嘅傻閪出嚟
利申： 未去過法國

法國條友顛顛地
唔使理佢的

同啲越南人講北漏洞拉佢地會唔會唔開心??

法國俾佢鬧咗一鑊之後成個人清醒晒
利申：未去過法國

頭先去咗間越南老店食pho 全程用廣東話同佢地交流

Where 想食

法國 奶思

越南好多華僑
之前去越南旅行
求其搵左間巷仔路邊既店食
跟住個阿姨同我講廣東話

我都識幾個越南阿叔識講廣東話，講粗口仲勁過香港人

去台灣 廣東話團Full 參加左個越南話團 個年輕越南導遊係識廣東話

個ex係越南華僑
識講廣東話，但唔識睇中文字同咬字唔正

發現新會然

成哥接班人

笑到痴撚線 睇得出你係老屎忽
真係針住法國黎講

屌人唔駛付出代價？
唔敢出聲叫on9仔
凈係回擊你已經算好
我認我係咸濕
有咩問題 你都一樣姐
我入唔入嚟又關你咩事啊
攬炒契弟
唔好以為自己大過我就好撚巴閉
你都係頭入嚟個批人
我無話想得罪邊個
不過你條仆街進嚟撩尻我 都幾好嘢
幾大啊你 2字頭3字頭定話4字頭？
都唔細啦 咁唔成熟
唔好以為上嚟發洩我就唔敢還擊
你老母上嚟callin都唔夠膽啦
我中唔中四又關你撚事？
中四唔撚俾咸濕？
駛唔駛戒埋淫慾啊
你自己呢個年紀同我咪差唔多
雙重標準
話我入嚟成人台係弱智
咁你咪仲撚弱智
你自己都睇緊啦
講撚咗幾多次
你有你道理你拎出嚟講
無事撩尻我 咁樣叫柒
我做咩柒事 柒得過你咁撚幼稚咩
我而家屌撚醒你班連登仔
咪撚咁幼稚 你IG又擺咩icon啊
有幾成熟？
係成熟你都唔會理我啦 你老母
我未撚出社會個邏輯都正路過你啦
攬炒契弟

曾經有大學教授講過
越南話同港府、港州話同一語系
所以識聽識講一啲都唔出奇

我就真係唔知有咩好柒囉
好過自己真人仲柒
以為自己好撚好笑
俾面你先唔屌你咋on9
你而家煩撚到我啊 你老母
我係真弱智嘅話你都唔會浪費時間理我呢件弱智啦係咪啊
係都要上嚟捕我屌 叫你上嚟同我講都唔夠講啦
你有point就拎出嚟講啦 無又要覺得自己跟風好撚型
2字3字頭都咁撚幼稚 仲我屌撚醒你 你老母

咁係香港邊度多越南人？

真係玩人身攻擊你都唔夠我玩啦
論樣你又唔夠我個皮 睇死你朋友都唔識多個啦
現實應該都係個死毒撚
咁撚低級
得閒無嘢做就出去做多d運動啦
我都唔想同你講落去
無意思 明唔明 毒撚

成哥好型

咁都有得笑

真係估你唔刀

型

見小賣小

on9佬阿伯坐住輪椅插尿袋上連登？

無啦啦叫人做運動 笑到抽根

搞到我想即刻同佢做運動

祖國

阿叔你柒撚到瀨屎

你識幾多個越南人先

好廢老style

俾佢教訓左一獲
法國成個人清醒晒

幾百個夠唔夠？

其實好多華僑都係廣東廣西人...

其實唔一定係華僑， 講廣東話從來冇話一定係中國人
本身廣東、廣西、越南 有啲地方佢哋當地本土語言/ 鄉下話就係「粤語」

但我之前讀書識嗰啲唔識講廣東話

點會
雖然有爭議
但係同漢藏語系都仲有啲差距

條友袋緊嘢入你袋
唔好喺度吱吱咗咗

真．越南人

乜撚嘢華僑，越南土著又被中國人
你以為「廣東話」淨係得廣東人土著先講

佢哋連不漏洞奶都唔知係乜
唔知係我講得衰定佢哋唔係越南人

On9仔

越南 o 的法國人好多都唔識講法語

我哋同越南人其實係同種

話時話
好似冇乜聽過有法國越南人
話晒都係前殖民地宗主國

之前去德國食越南野，用英文溝通唔到，跟住有個講廣東話嘅走埋嚟

其實越南文聽落去啲節奏同tone都好似
再者大家都係近親

北漏洞拉

越南仲未係法國殖民地時便有廣東人去做生意, 後來清未法國租咗湛江廣州灣, 又係廣西同廣州灣引入咗講白話嘅廣東人入去越南做生意

到越戰南越淪陷, 越共開始清算華人, 咁當中不少就成為難民去咗香港再去法國/美國, 當中呢班華人不少都係源自廣東嘅華僑嚟

20年前去中部會安古城旅行仲有間廣東人會館係度, 仲有人識講廣東話同我吹吓水, 係西貢同河內D網吧仲播緊香港四大天王D流行曲...

南越有好多老一輩係鍾意法國殖民地
而家應該都有係我哋唔知姐
佢哋仲有個黃紅旗

睇地方 廣西同廣東啲白話可以差好遠
有啲仲要溝埋啲方言都聽唔明講乜

有過一個越南同學，發現越南話同廣東話好似。

越南華人有好多係講廣東話，例如尹光

on9 仔發現

真心膠
順帶一題 係法國既越南人 我相信都有小部分識廣東話

唔只越南，
柬埔寨都係
之前入過一間士多買野，
播緊香港電台
原來係華僑開
就連Old market d人全部都識幾種語言

hi,死老坑

係咪冇乜人可以移去法國？

我以為真係講緊法國，我係法國識嘅越南人真係有啲識廣東話，不過年紀比較大

舊一輩好多人「返唐山」娶老婆

係越南返過工 大部分同事都係講廣東話嘅當地華人

當年中國打仗 好多廣東廣西人去左越南避難落地生根
佢地下一兩代都會識講廣東話

幾年前開始被殖民。胡志明原本係漢學老師教中文。

學咗華僑同華人嘅分別先啦

好慘
拋書包比人串返轉頭

上連登勿認真

法國又用得幾岩今次

邊撚到慘
口氣咁撚串，抵佢俾人笑成個廢老咁
而家柒撚咗就唔知潛水潛到去邊

經過左幾日絞盡腦汁深思熟慮

咁佢地識唔識講法文

咪又係大中華思想底下產物

冇知道

去法國就知好多越南野食（好食過香港
好多都係越南人開 點會唔多

邊區多d，想移民算數

佢食過蘇格蘭雞蛋
仲要喺七一回歸嗰日諗起當年喺蘇格蘭食雞蛋 佢係咪親英戀殖

呢個真

越南妹好正

成三磅幾一pack

潮文

我個越南fd唔識

之前去英國住airbnb， 屋主係越南人，我同佢講開英文
之後同屋企人用廣東話傾計果陣，佢同我講識廣東話

生番

以前係外國讀書識個越南人 佢平時同我用廣東話溝通
佢話東邊好多人講廣東話
我：講真定講笑
但我地又溝通到先好嘢

我唔閪信你個閪仔囉
廣東同廣西咪一閪樣, 你聽唔閪明因為你閪, 閪唔閪明呀屌你個閪

睇你用字都知你係藍絲死廢中

推到上潮文

真 去胡志明市華人區大把
搭uber 搭的士 酒店cafe 都遇過人講廣東話
行market聽到收音機講緊廣東話

難民來
歐洲都有好多

講起柬埔寨
佢地嘅十位數字發音同廣東話一樣
三十真係叫三十

秦文都差唔多

都幾神奇

越南人識廣東話有幾閒
我老母直頭好似中英混雜黎講
係越南買野食講講下越南話無拿拿有幾個noun係廣東話
被我同細妹笑

屌喇星我去泰國搭的士個司機聽緊電台
個旁述好撚激動咁講野，我同我個fd講：哈唔知咩節目黎嫁呢
個司機同我講football，嚇撚到我呆咗下

北越 係有又唔少越南人母語係講粤語， 尤其近廣西嗰邊
大中華膠咪撚再屈人係乜撚華人

咪戇鳩啦傻閪
大把當地純種越南人土著母語係講「廣東話」

呢個有趣

同啲越南人交流過
的確有好多字聽落好似
香港人係講多謝
越南人講多謝係類似《感恩》呢個字

漢越詞

可能語源都係一樣
因為有好多語言入面數字都唔係十進制
同樣係十進制，通常都多少有關係

越南話讀歪少少就係廣東話

法越

何時才能復國

好撚多都扮唔識
點知一開口流利過班腥港人

呢個真
啲粗口一樣咁流利

廣西粗口「對唔閪住囉」

普遍嘅廣東話都正宗

對越南人無好感
懶、粗魯、貪錢、鍾意古惑呃福利
喺香港開嗰啲越南菜好難食
女嗰啲好多走去做美甲師
呃傻閪港女錢

見幾個越南嬸嬸都風韻猶存
越南妹真係幾正

華人呢兩個字真心戇鳩
冇意思 純粹用大中華思想幫人純戰 甚至歸納成個亞洲 黃種人 強行冠以民族認同

但細心諗下 根本大把唔同民族 血統

咁話人哋華人唔一定大中華膠。

越南又唔係單一民族國家嚟嘅，越南官方真係定義有一班人係「華人 (nguoi hoa)」。照越南話直譯的確係「華人」

而且個班人啲祖先喺明朝嗰陣由廣東南下到越南嘅，佢哋啲祖先大多數係廣府人、客家同潮洲人。不過我純對唔認同佢哋係中國人嘅

近粵西嗰啲唔係 似客家溝廣東話咁
反而近南寧嗰啲幾正宗

都係
不過以前真係有好多中國人走難去越南
越南有好多老一輩都識講
特別係潮州話同粵語

住西貢第五郡嗰啲

老母都係 同同鄉傾傾下電話會彈廣東話Term出黎 仲要用越南Tone講廣東話

家下都大堆廣西人去越南打工

唔出奇，佢地以前都有埋難呢嚟過香港，未必識睇字但可能識口語

當年省港大罷工胡志明走嚟香港用流利廣東話演講

但係我真係喺法國個康城試過有個越南人同我講廣東話

唔出奇
以前漢朝嗰陣有個南越國
包括嶺南一帶到北越
應該有唔少文化交流

話華人都係中國人，就好似話白人都係英國人一樣咁錯

前年去胡志明市旅行 試過幾度既當地人都係識講廣東話

Call grab個司機識 同我哋講咁近都call車
「倒油」都唔夠

另一次就係金融塔skybar 有個女侍應埋嚟
開口就講廣東話 全程落單講廣東話

越南華人廣東人佔多, 越南唐人街堤岸我八年前去過, 入面唔少人識講廣東話

越南北部自古以來同兩廣自由來往，大家都係百越文化圈